90後已到30歲圍爐區

仲未接受到事實

真

女人咁計較年齡都算
男人有乜所謂 年紀越大越有本錢玩女

開始接受中😭

就26 但好多身邊朋友細我兩三年既結左婚

細個都無咁覺得女人現實 大個左發現女人一到25開始就幾現實

男人過三十冇錢冇事業朋友鄙視你，女性當你廢老，家人當你廚餘，同事當你空氣，老闆當你condom,社會當你垃圾就有，街邊流浪狗見到你都射篤尿放你腳
利申80後冇錢冇事業

想瘋狂扑野

男人過三十冇錢冇事業
係都自己鄙視自己先

計劃做單身貴族，冇女友，唔洗諗買樓，諗住將d錢拎去留下學

冇錢冇事業唔緊要，至少要有改變自己嘅決心
唔係呢世都係噉嘅死款

岩 雖然人地明明廿幾歲已經開始努力 一早已經見到成果
但係永遠有心唔怕遲

大魔法師

A0

身邊好多仔都生埋
開始質疑自己係咪中佬

女人去到廿中現實都正常嘅
同你肯捱世界都係真愛

sad but true

利申自命清高視錢財如糞土既辣殺

真係眨吓眼就就快30
冇耐前先20.........

下年30 book定位先

2尾了。唔覺唔覺
人生得番返工放工
朋友都少見

好快你就有心無力

真係唔知而家點擴闊圈子

上網/join活動/朋友既朋友

眼見朋友出盡奶力追左條女好耐，最後條女比個大近十年既毒撚追到，仲係ig po出黎話男朋友肯為自己買樓好感動，果下真係好感覺到港女好現實

人大左 樣on9都好 只要有錢同性格正常 已經有女

想知道其實係咪有錢果啲直頭有女會倒追？見有朋友半億物業都單身，但其實樣同性格正正常常

同感
今年都廿尾
20歲之後啲時間真係過得好快

我都好想重新黎過
過往太多遺憾

其實香港係咪好多人單身?好似冇3成人從未婚

因為愛情唔可以飲水飽
肯熬窮既伴侶, 要由細到大先有機會

讀男校人生已完

首期都有排儲 點算 希望35前有機會儲到 但人工都未必過到壓測 到時女神已經人老珠黃

後生廿頭/仲未U grad果陣都會摩拳擦掌 想做番大事

到就黎廿尾三十頭先慢慢體會自己係舊蕃薯

O

屌

仲係單身狗

曾經以為自己都above average
但做野後慢慢見 更多人更多人 比自己更醒
人地舉一反三，又識交際

我99想年
90後呢個名詞令我老左十年

99 同 00 有鴻溝？

agger
識交際真係好唔同

好想返返中學

想由小學嚟過

排定隊先
今年26

過左二十中，發覺十八歲之後嘅時間過得太快

有時反而會掛住以前無手提電話嘅日子 以前約人嘅方法 宜家00後無機會體驗

我會好好讀書
雖然間中學普普通通 但好開心
好想再重新嚟過 講返啲啲當時唔敢講嘅說話

同台先有fd做
Mailbox有限 要del msg
仲有講電話爆分鐘

以前細個約人出街
講好左個地方就真係不見不散

比起靠現實去搵女
不如做曬自己想做既野先
做左奴太耐
經歷過一d事同人
只係想走出去世界
跳出自己comfort zone
唔係話要d咩野大富貴
只係想搵到自己想做既目標
女既野隨緣算

利申：27

戶口得幾萬蚊 失業
係咪要跳樓？

係 等好耐都會等 睇戲嗰啲

好快33，之後35，好快就40😱

好懷念以前讀中學同fd傾電話打機嘅日子
仲有嗰陣啲廣東歌仲係好好聽

今年30了

時不我與了..........

不要再說了.jpg

今年27了

仲有半年就三十

慢慢步入廿尾

接受左已經
唔將人生重點放係返工

放工先開始
自己培養唔同興趣 去進步

好痴線 咁快就就嚟3字頭
接受唔到

最sad 係見住朋友 一個一個結婚 自己係到做緊咩

29+ 接受唔到
溝仔都唔敢同人講我3字頭
買定姑婆屋

30 而立

唔洗咁卑
年齡不過是數字
心態決定一切

每日放工都好攰 食完飯就訓 轉眼就一個禮拜 hea下hea下就一個月 鳩下鳩下就一年 跟住就一世

你打呢句真
有邊個唔想事業有成
事業有成左（即係有穩定的收入）
就可以從自己興趣出發
女既野隨緣 唔想特登搵
利申：27

人到30就一切都會焦急

屌 又開呢啲post

人人都會老嫁喇

見住身體有朋友同年就意外過左身....

最緊要把握現在，努力工作/做你想做既事，愛生活愛家人愛自己好過喇

冇急過

搵到自己目標先係首要目標
唔想再做Walking Dead

唔講唔覺都廿中

一想起明天？ 返工...

好想達致人生最高境界 - 財務自由

當年反高鐵2010年開始有呢D咩咩後！

當年是80後出兵反高鐵，當時有1000人圍到舊立法會已經是頭條新聞了。

現在最後生的80後已30出頭了，真的老了，高鐵也完成了。

返返下工頭髮開始見白 黑眼圈明顯左, 朋友開始少出黎慢慢淡,

人工多左 做既多左責任又大左...依然無車無樓無女,

返工又煩又忙到嘔, 連女都唔想溝

儲果少少錢首期都係未夠俾,都係自己一個算唔洗煩

人類一直挑戰既問題，就係時間

大至全國科技發展，幾時去到火星

中至敏感既政局問題（宜家中國後生都開始唔生仔）

民主問題，貧富懸殊好似由古至今都一直都解決唔到，好似必然存在咁呢個世界仲有人係會餓死

小只我地只係一般蟻民，唔生咪唔生，去到80歲都遇唔到都真係整定世界咁多娛樂，事業既野....識人好過識字... 跳出個框框都好重要其實我地又唔洗擔心咁多，有危機感點都係好事來既有錢人都會老都會中肺炎喇希望今次疫情大家身體健康最重要喇

不要再說了
無啦啦就廿到尾
明明尋日仲好似讀緊u咁
一定係發惡夢

大把鬼佬毒撚溝唔到女搵唔到大錢，
自問努力搵錢，做好自己，把握機會都已經夠喇人生搞到自己咁累為咩呢

同感 連返工都唔知為乜

26歲 無車無錢無女友(啱啱分手)
唯一欣慰嘅地方 仲有工翻
想學車 仆街運輸處又停埋

先前試過約返以前幾熟既fd 出黎 但唔知點解變得冇以前咁熱情 , 估計太耐冇搵或人地有左新圈子

而家想搵人傾訴都無邊幾個

00後都20歲啦

我都係
快訓喇大家，聽日要返工

28歲，望住自己份人工真係覺得好悲涼，但人又冇錢又冇仲悲涼⋯⋯身邊啲朋友唔係結婚就準備好結婚，個撚個都初戀就係我老公/男朋友⋯⋯我就拍黎拍去都得個吉，自問條件唔差，但可能性格唔好掛，一係就有好嘅男仔追但真係冇feel過唔到自己個關。我其實心底係好恨嫁個啲女仔黎，但每一任男朋友都覺得我未玩夠⋯⋯well⋯⋯

太耐無聯絡，大家都有新圈子

師兄幾歲？

真，會變到social dinner咁冇嘢搵嘢黎9up，但冇辦法，每個人唔同行業講返工又冇人搭到嗲，又唔係十八廿二仲會講仔⋯⋯都諗唔到有咩好傾⋯⋯淨係覺得大家愈行愈遠

咁似我 又話26歲係男人開始變得成熟同吸引既年紀 點解我26就愈來愈黑暗....

27 做freelan屎
不過依家差唔多全行失業

邊行freelance？

唔打緊 大把行業都好多人失業中

我2年前返工有小小錢買左架車
依家賣左
已經洗曬d錢
冇錢真係唔好買車
細佬我玩過了 香港養唔起

娛樂事業
應該有排失

我車牌都未有

之前揾幾多先？買車養車用左幾多？覺得應該要幾多先好去養車？

我外貌唔會成熟到 我童顏
睇怕有排單身 孤獨終老算

之前搵2萬
平時又唔係好洗錢
買左架平平地既車
停車場2500
油費4000左右
重有得閒就交下牌費保險
架車對你唔好既,重要整車
都養到既,不過辛苦D,係開心係爽既

我計過條數都尚算可以
想有架車代步四周圍去

你假日車定點？

日日出車
玩到盡雞

我覺得冇3 4萬(平時唔多支出/父幹唔計)都唔好諗

我個時係儲唔到錢
不過我係唔撈同埋架車盲打柴先放棄佢

PS.你揸左車就唔想再坐交通工具
之後我坐足幾個月UBER

唔怪得 成4千油費未計你泊車呢
我諗住用嚟假日車算

翻唔到轉頭？

咁好多後生都已經無可能養到車平心而論講句，應該一大半人30歲前揾below 20K

連登仔吹水大會另計 我講現實中係咁

唔揸都硬食停車場
有時出去當20蚊交通(貴D既話)
揸架車出去,其實係貴小小
但係買左架唔,緊係想揸下,又爽好多
有時放工,一上車就好似返左自已地方咁,唔洗ON99同人迫成個鍾

應該都係嗰啲㗎啦
我明 真係明

差一年其實冇 我99大學有fd 00都照樣玩得埋 反而同90-93會有 因為佢地多數都結左婚有d可能連仔都生埋

一頭一尾呢個年齡差距做得你中學老師啦
有都好正常

我中一班主任都係同我差十年

就26個樣好似18咁

講起中學老師諗起以前有同學97年嘅同個90年嘅中文老師玩師生戀 嗰陣個老師仲係啱啱fg

老母都60 63 65 70

其實呢個年齡差距唔算差好大
差六七年真係好普遍嘅事

不過我覺得師生戀就冇乜職業道德
正如做社工都唔可以同幫助對象私下friend

嗰陣我地先from3差7年算好大...

人越大就會慢慢開始接受到呢個差距

90後post都越黎越少了，宜家係00後既時代

我d好朋友全部未結婚
以前好驚30，而家無咩感覺
不過有成熟咗，覺得要錫屋企人多d

好想可以自己上到車
但唔知儲幾多錢先夠⋯⋯

好驚比人叫叔叔

好朋友全部都單身定拍拖了？

你儲左幾多錢首期先？

廿尾 仲讀緊書postgrad 計落三字頭先畢業
不過再諗埋就算我六十歲退休都仲有差唔多三十年做野就覺得三十幾歲畢業都無乜野
同年人都事業穩定儲到錢開始結婚生仔
我就仲A0 呢一方面都覺得自己幾失敗
之不過諗諗下又覺得自己享受現況 好忙去思考去做野 閒時就睇下書去充實自己腦袋 其實咁樣幾好
講到尾 生活係自己既 自己滿足開心就夠
就嚟三十又有咩好怕喎

我本身都諗住買，但諗諗吓會儲少左錢，所以唔買

噚晚先又發現自己白頭髮又多咗
其實明明讀完書 出嚟做嘢都係6年
仲覺得自己好青春 但原來已經開始老

單身又有 拍拖又有
有d拍咗好多年 捱唔過⋯⋯
同埋大家都覺得結婚有d恐怖

未儲到好多暫時儲咗幾十萬
想睇吓35歲上唔上到

我都發覺白頭髮都多左幾條

2頭先係你最青春嗰十年

就30
想揾女結婚

為埋單而埋單
冇任何經歷嘅唔會得到真愛

明明今日咁大條中國直接破壞1國2制國際線要打(中聯辦港澳辦直接屌立法會議員)..但個個走去覆無聊野

#CCPEndsOneCountryTwoSystems
#OneCountryTwoSystemIsDead
記得Retweet嗰陣Hashtag

應該慶幸生白頭髮唔係甩頭髮呀清

我屌哂你哋老母 係咪光復左香港 五大訴求達到左啦？
做咩成個熱門都係食玩膠同睇女post？
如果呢個post上唔到熱門 冇哂行動post 我正式宣布呢個運動真係玩完 連登已死
連我個淺藍老母都問啲暴徒係咪搞完事 外國戰線著哂火咁大粒核彈都冇人理既？
應承我 唔可以當手足係condom？
我哋揸住佢個春袋 呢粒核彈會令到中共好驚 手足就嚟贏 千祈唔可以中五毛分化撚嘅計 推走熱門行動Post 唔係我哋就嚟輸

最後
光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可 煲底見！

噉你retweet咗未

仲未有女。。。

就嚟半五十咁制，但好似咩都冇做過咁

個時儲左10令個先玩 依家好撚窿

原本我都掛住努力半工讀上進揾錢
同你一樣,今年朋友車禍過身
跟住過幾日又有朋友屋企人十幾歲就因病過身
而家都專注令自己開心舒服就算

唉 男人就會反省自己唔夠成功
女人就會反省自己點解未有人要嘅年紀

我身邊啲女仔10個裡面都無一個係同初戀結婚
我自己都拍咗幾次拖先結婚

咩叫半五十

呢幾個月無野撈 架車養住好蝕錢

唔做運動好快有肚腩

keep住做都有

想買部26好耐

過埋halloween就30
而家心情好不安

咁既分類都有亂黎
半百就有者

人生已經玩撚完

生仔真係早d生好，起碼有精神體力時間去臭

27歲好快就30
個感覺係人生白過左

唔駛尾已經覺

有咩好不安?
搵幾多?
萬鬆就疊埋心水儲定錢等過4，50被人炒然後過世好過

介酒介重油介糖介重鹽

萬鬆非專業人士應該都人生已完嫁喇

好唔願意接受就快30

30歲搵唔過2萬真係唔好學人溝女
只係啱啱夠自己洗

條女搵多D幫幫手

收入唔差，職業穩定有前景

供緊層一房，結婚ge話都okay，生小朋友又要再買樓，依家兩房都起碼6m，仲要偏遠位置

黎緊都好大機會係結婚，生仔，換樓，供小朋友，退休，完。我覺得自己一生應該就會咁過，唔想咁樣過但又唔知可以點改變，放棄現狀都需要好大勇氣

廿到尾都仲係a0
圈子/做野冇後生女
事業都穩定，要升都要排隊
收入唔低但個人好似冇乜追求咁
剃完鬚落街買野都仲比人叫細佬

咁樣已經係好標準啦
香港人由細到大都係被灌輸要過呢種理想生活

sad but ture

雖然而家2020年
但人地遲早飛甩你搵個件
有得揀邊個想幫人湊仔

真呀清

咪就係咁樣先更加覺得唏噓
越大個越覺得自己只不過係跟住社會ge期望生活落去

好難改變
比沉沒成本控制住

到咗30歲仲用玩女做人生指標其實都幾可悲

真係過得好撚快

半五十都講得出，又用埋高冷呢D蝗語，都睇得出真係廢人一件

我仲記得自己升中四第一日係點過

未買樓 但又想之後創業 買左樓就好難創業

點解係中四嘅？

準備會考嘛

有次見到個現屆dse 考生講我都係dse

佢即刻流露出驚訝嘅眼神
我都唔知宜家第幾屆

應該第8屆？
原來已經八年前

絲打95

絕望既年紀

己經不能27前 搵到女朋友 結婚 生仔...

到而家都改唔到口成日講左會考
老到咩咁

大家好
我今年29了

時光飛逝

已經成為歷史

我覺自己是零
肥，一個冇乜將來既男友
失業，寄人離下
冇乜興趣，只想有生之年有自己既樓住

油費$4,000
你部咩車嚟

失業哩啲係人生一個故事，我打第一份工俾人迫走後覺得好失敗，之後唔知做乜好失咗五個月業。

12年第一屆
今年第九屆

一係日日不停揸

原來已經咁耐

希望係30歲前學到更多既野

我由八月到而加呀，開頭同自己講係休息下，但 hea hea下自己冇哂火，日日冇目的咁活，生活悶又唔知自己塭乜工做乜好，一到夜晚就好灰

年尾就30

唯一慶幸嘅係30歲前應該可以搞掂個master

我都差不多日日揸（返放工出街，每個月都係1500-1600左右）

Cc大

靚仔有錢=單身貴族筍盤
樣衰窮撚=單身毒撚廢中

失業乜part time 都要頂住先
唔係食餐飯都成問題

冇目標就搵嘢寄託
唔發奮好快就四五十，好快就一世

I see.
我嗰時同自己講，唔可以再俾自己沉淪落去，要起返身。

加油，我經歷過！！！

巴打之前做咩？

我嗰部H車2400cc

之前做飲食，之後做 office俾人炒左
而加想轉做保險，但我知我未 ready
冇左團火

我失嗰陣part time走去做event helper
但而家哩個時期冇la...

可以睇下超市嗰啲。。。過渡期，有錢就得，工種唔好介意。。。。將來有返FT就記住自己哩個日子努力做人

d fd差唔多結哂婚 又話香港人遲婚
個個26 27結撚哂
成個世界又日日變 好撚不安

明白。
希望你成功

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

我最早個fd 23結

最早好似都係23結 個仔都4歲

我fd又係。。。

男，姓陳，英文名E字頭？

好彩唔係

成日覺得咁早埋單噉就一世，又多嘢要顧慮
20-30 呢個年紀先係人生可以玩得癲嘅歲月

好真 返工9-21:00

原來Eason chan 係你朋友

但最弊冇乜點玩過就廿尾
人地起碼搵倒另一半

30-35 你仲有一次機會

我嗰個中文名兩個字
如果佢係我朋友，我要入80後group

我都冇玩過
我27先同返個ex一齊。。。單身咗8年

成日都會夢見中學既事
瞓醒覺回到現實個陣覺得現實先係惡夢一場

人越大就成日諗返讀書時期啲經歷
有過幾多遺憾同柒事
冇得唔認老

生活點

畢左業之後生活就開始變得枯燥
日日返工放工時間過得好快
眨吓眼就就快三張

好想出走環遊世界

不過不失咁 但冇咗種再向上爬嘅衝動

28歲

事業方面：人工仲係below同行既average，份工仲係合約制，雖然疫情下無失業已經好好，但同行黎講事業有排都未有成

家庭方面：呢個年紀要諗定結婚，但首期未草到，又唔想租樓幫人供樓，成家立室呢件事好似好近，但有時又覺得好遠

健康方面：髮線愈黎愈高，又成日驚腎虧，以前追巴士個速度好似飛咁快，而家跑多幾步已經有少少氣喘，呢一兩年個體能跌得好明顯，好深切體會到自己老左呢個事實

人近30，感覺呢個年紀好高不成低不就，又好擔心就算過多幾多年，成就都已經係呢刻封左頂，之後幾十年都係平平庸庸咁過

原來唔經唔覺，太一同亞古獸都已經老左廿年，但佢地係廿年前已經搵到勇氣，自己就踏入30歲反而更加無勇氣接受未來

做做下想轉行，唉，覺得自己有d 失敗

今個月29，時間真係快到仆街
諗返起以前覺得30歲叔叔好撚老，覺得30歲真係有排都未到
諗起老母仲同老豆講個仔仲細唔可以單獨留係屋企
今年已經係最後一年2字頭

泊車唔會好煩咩

十年後先再的起心肝就太遲了
唔會失敗啊 人生就係咁

還好，我泊屋企樓下有蓋車場

乜嘢叫生得似 衣著打扮行為呢啲佔大部分印象。下下出街都吊帶背心熱褲嘅叫人點信係定性... 咁當然每人有自己打扮嘅自由，但有點嘅表現咪其他人對你有咩印象

健康方面，我行斜路都抖氣大過以前

事業我仲係薯仔位但我嗰行叫穩定。。。暫時

主要想問出街。紅日嘅話商場唔洗講，連飛鵝山都塞車

隔離post先講完29歲好難搵到女... 女都有曬仔.

Ok..
如果紅日去旺區咪泊遠少少5-10分鐘路程，實有位
講冇位班人係因為真係泊旺場/用商場免費泊先要等
又唔係成日有咁嘅日子，所以我都會俾錢泊慳番時間

搵細過自己

我身邊都有幾個單身女仔fd

邊識到

94，考完Dse就去左做保險
去吧清 人地睇你可能係你轉一個行業
但你睇既話可能真係改變你一生人
加油

以前讀書同學仔，樣唔太差
一個就拍散拖，暫時單身
一個就同男朋友分手後，單咗都五六年，而家仲單緊
一個就享受單身，識唔到男人

我岩岩分手 都好唔慣單身.. 唔明點解有人享受單身

普遍香港人人生
唯有留返俾下一代發揮

單身日子耐咗你就會習慣一個人，習慣你就無慾無求

你啱啱分手當然未習慣，平日有人錫開同關心

岩呀 靈魂一直都好依賴佢. 突然因為無聊鬥氣分左手... 有時唔夾.. 就係唔夾. 佢小小包容都做唔到

希望你早日搵到個包容你嘅人

99年，肥絲

1990已經就黎30歲
白頭髮越黎越多
記性越黎越差
身體越黎越多小毛病
想轉換工作環境而家喺最佳機會
因為過多幾年更加唔想轉
但踏唔出勇氣
有一個固定穩定嘅男朋友
不過一直未講幾句結婚買樓
都咪話唔驚

相反男人30歲又有咩好怕

今年岩岩好30
人工30幾k
上年買左樓

但如果有得揀，都想重頭黎過

搵幾多

半億都要有人知先得，有誠哥身家，但生活好似平民，一樣無女埋身。相反，打扮靚靚仔仔，最重要係比人知你有錢，咁樣就大把人埋身

睇到個Post先覺得 係Wor.. 原來過多幾年就30,好快就40 50 好快就死。
中學時候無開心過
但都想番番個個無煩惱日日同fd打機唱k既時代。依家24接近25,上年結左婚，準備年尾過日本開始定居創業計劃, 雖然我黎緊既人生先係我成世暫時最想做最期待既, 但始終覺得光陰似箭

利申巴

有得揀嘅話你會想點？

唔洗咁sad既
向好方面諗
香港人的生活質素已經最少係Tier A級數

大把未發展國家仲慘

支持絲打 0係唔正常既社會 唔三十歲前嫁/直頭成世唔嫁人 係唔正常
閒言閒語係禁之不絕 不過你認清楚自己既目標/目的就得 人地點講 其實好閒...

識女同事 四十以上 一樣無結婚(當然口臭既人係笑佢想結但無 但事實係佢有無都所謂)

點解要去滿足一D自己都控制唔到(結婚係兩個人既事) 既社會期望 同一班同你個人人生基本上無影響既人(就算係老豆老母)既流言裴語?

支持絲打 0係唔正常既社會 唔三十歲前嫁/直頭成世唔嫁人 係唔正常
閒言閒語係禁之不絕 不過你認清楚自己既目標/目的就得 人地點講 其實好閒...

識女同事 四十以上 一樣無結婚(當然口臭既人係笑佢想結但無 但事實係佢有無都無所謂)

點解要去滿足一D自己都控制唔到(結婚係兩個人既事) 既社會期望 同一班同你個人人生基本上無影響既人(就算係老豆老母)既流言裴語?

我都有諗過去日本創業喎。好似門檻唔高？
想搞下小本生意。

巴打不妨分享多啲

睇韓綜學咋，真係唔知係蝗語囉
但我廢我認

同你想法同某部份經歷都好相似
愛情同麵包 本身就應該要分開 黎到現代更甚
絲打覺得婚姻對「愛情」無保障 其實係岩既 呢個係自由戀愛下既好處 同時都存在壞處

另外有好多人 會將麵包/生活質素都歸納成愛情既展現 即係用物質既多寡黎代表愛既程度
貧賤父妻百事哀 呢樣0係香港同發達國家黎講 係既 但係咁樣同「愛情」係無關係 除非一早開始已經只係想搵個米飯班主 邊個提供到最多物質 就愛邊個

況且呢個年代 女人都唔洗靠人養啦基本上 (你自己懶到連養自己都唔掂既 應該檢討下自己理財方面既問題 而唔係FF有個白馬王子/白武士出黎救自己
頭盔: 咁講唔係歧視女仔 而係男仔極少會將收入低歸咎於伴侶/ 唔存在既伴侶)

仲要睇埋韓國野，真係徹頭徹尾一個廢人

哦
咁你又理我呢啲廢人

我都覺 又話香港人遲婚
好多中學同學結曬婚 仔都生埋

你理得我姐

我都係
明明已經畢佐業差好多年

兩個人夾埋搵唔到四萬，真係可以咩？
遲下又養仔，又養父母，諗起覺得辛苦，加上讀書唔叻，敎小朋友讀書好大問題⋯

利申：冇住屋問題+低級政府工

冇錢唔識教就唔好格硬生啦

求其養隻狗仔咪算囉

同年既幾個同學個d仔女都讀小學
我連婚都未結

負債太多,有男友都唔敢諗同人結婚

見親自問條件唔錯 呢句都好想笑
你都講性格有問題啦 仲點條件唔差啊？
快d清醒下啦

上面廿四廿五以下嗰啲就唔好呻啦
距離廿尾三十其實仲有一段距離
真係唔好浪費左

揸架寶馬 啲女即刻濕？

咁早結？？

都係順其自然唔係突然間結,
拍左6年拖左右先結

門檻直程係低Tim啦,
我都未成功所以無乜好野分享,
成功左當然會同大家分享
但係我都算已經清楚了解哂所有野包括簽證, 文件, 程序之類。
因為我年尾會去日本讀日文讀年半先

我自己認為如果真心想搞, 最少應該識日文, 溝通要流利
創業計劃一直Plan緊, 去到一路讀書一路繼續完善埋個計劃佢

係, 25/6歲屋企人仲會問你幾時拍拖, 有無咩好工搵下
依家就30已經費撚事理你, 淨係夠期就催你交家用, 間唔中單單打打話你無供獻
30而立, 我碌鳩就朝朝起立
唉

咁既勢，過得到呢種生活都偷笑

認真答，係，咩國家女人都係咁（起澳紐住過）,見d富二代支那學生永遠唔缺女

香港生害咗佢。。。。除非我有外籍

剩係識扑野

唔好再講

91巴
岩岩踏入29歲 仲係A0
雖然鍾意自己一個 唔係太啱拍拖結婚
但有時都想襯仲叫後生 好好愛一次

成日聽人講 但真係唔想接受事實

見有frd做專業人士都好似唔缺女咁

揸林寶或唔覺意比人知你住豪宅區，一定濕

健康同春秋用錢買唔翻

望住d 細咁勇
自己就愈企愈後

有穩定職業和家室
真係有包袱

用錢都買唔返既野你仲計較黎做乜
定份人計較就可以換得返健康同青春

姐係話，我寧願我既人生一路行一路錯到30歲，都好過你安分守己過左30年，因為前者先係你活著既證明

但大提前你唔好比狗咬到

狗都養唔起先慘

同身邊嘅人仲係a0

大家都唸住咁廢，唔搵伴了

但係又申請唔到公屋 過左月入

係爽既

舊bmw

今年28 一事無成

33歲碌鳩已經立唔起
好耐冇morning wood過

就26啦
工作穩定， 收入比上不足比下有餘
拍左幾年初戀散左幾個月
個人冇曬目標， 突然覺得自己開始老
見有人話未拍過想好好愛一次
原來拍過先知散有幾痛苦
希望可以揾到自己目標
但同時計緊退休要幾$
有心理準備定要一個過下半世

別說 你曾經愛過我

Hello xD

92留名

廿中，但同同齡有代溝，有好朋友好兄弟，但唔知呢啲日子keep到幾耐，夠食夠住咁。

應該揾唔到另一半，出黎做嘢之後忙到死。

揮手

食油機器陰功
不過鐘意冇計，完全明白

每日生活

起身>返工>Lunch>放工>屋企>食飯+沖涼>上床玩電話>訓

第二日又係咁

有無失業人士
失業再幾個月

望住電話
根本無朋友
可以傾訴

最近好撚抑鬱
新年前諗住新年後搵工
之後就過埋今日
聽日搵工（同自己講左兩個月）

依家一日訓十個鐘 唔知做咩無哂動力

咁放假呢

90巴 ， 29歲重有半年就30
已經有層樓 ，有個女朋友
成日比老母催結婚

不我自己放假都係訓，執下屋企嘢，同屋企人遊車河/洗車執車

唔做運動

有樓。。。
人生完成

開始意識到朋友唔可以睇咁重

我讀書個時已經無朋友
大個想返工識
耐左發覺真係普通飯腳黎
無做之後根本唔會聯絡
真係0朋友

雖然9成9唔會有女朋友
如果真係第時結婚
我真係諗唔到有咩人要請

唔想咁負sor

大家都90後有無人分享下

點搵不比較多既錢

我咁多年都未試過20k up

我知天外有天
有一大班人搵好少
有一部分人又搵好多

利申 失業人士

係
寧願返工對同事好d, 話哂一日見12, 3 個鐘, 又日日見面

咪就係囉 廿四五啱啱先畢業 出嚟做嘢無耐
叫我呢啲真係就嚟三字頭嘅情何以堪
一踏入三字頭 無人再當你細個睇住你
好快比人叫叔叔姨姨

見到佢哋廿頭廿中就叫春 笑而不語

苦笑嗰種

見到自己咁 agger

人越大好多酒肉朋友會慢慢離開你
留得低嘅都要好好珍惜

91 不過老實講仲覺得自己唔太成熟
好似仲童心未泯咁
同埋生活上太穩定 無乜衝勁同目標
成個廢中咁

92 最近成日諗父母

是旦啦，幾多歲都一樣

兩個走咗？

文宣要人呀！光復咗香港未呀？係咪想幾年後入集中營呀？共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (3)

人生過得太安逸其實好無趣
有風浪先至係人生

加一唔該

同啲舊同學畢業後冇乜膠撈

有時都覺得寂寞

早兩日去咗搞架車過戶
本身都唔諗住買車，見疫情咁嚴重，短期內又收唔到科，的起心肝買架車負責接送老婆返工

92年 儲到幾多錢

舊同學唔啱傾都無聯繫
徙自己時間
寂寞慣咗就還好
但圈子定咗唔會識到另一半
尤其自己心水清得滯

儲完，結完個婚又清晒倉

女人30 都好正架，加油

少少急 總有
不過年年都急出Pool

00後 下個月30

我同啲中一同學幾個出黎聚都Ok wo
雖然大家唔同行業，聽下人講自己份工都幾有趣丫
而家呢個年紀約到出黎都好難得
不過啲階段唔同就真...

相比之下都覺得自己人生行得慢過人，好多好多....

30. 屋企人仲係成日催我識女
而家可以賴疫情問題 識唔到女住

之後過左都唔知搵咩藉口

我都係 發現佢哋真係老咗好多

廿到尾

hi, 90

我都係...咁發現左 爸爸成頭白髮

有時好傻仔 諗到佢地有朝一日會離開我就好唔開心

佢地應該仲係覺得而家呢個時代追女同佢地個時差唔多
以前冇乜娛樂，啲人又冇咁現實，睇得順眼就一世
而家科技係好左，但識個岩心既都變到好難
就算你有心同人行一世，話唔定人地係騎牛搵馬

珍惜啦
岩岩出黎做野，屋企生活開始好
理論上佢都可以退休歎下既時候就無啦啦走左
幾廿歲人為左頭家連飛機都冇搭過

我知道 而家每日都抽時間陪下佢地
巴打試下去近少少台灣先?

唔係我冇搭過
走咗個屋企人冇搭過

我阿媽成日都同我講想去旅行
但一直都無時間 諗住等疫情完左帶佢地去

真 同埋分手之後就會覺得好難再搵到個好夾既人

老豆都咁講
成日同我講，啲女仔都冇人追架，靚女都冇架
個個都唔夠膽，就係等你夠膽去追人！！

我心諗，而家咩年代...正常樣啲女唔收兵都偷笑
唔好講靚果D

1890年出世

就快了

同佢講而家想搵個同時冇幾個人追緊既都難

盡量擠時間啦
要黎既話真係可以好突然

有冇諗住做埋uber

睇人品啦
我表嫂30幾先識佢老公
一樣結埋婚生埋仔
人幾nice又隨和
唔係扮出黎

10月就30歲仲係on99咁

知道啦唔捨得佢哋離開我

我都有咁覺得 好似浪費咗啲時間咁

就26
u grad左2年
返左工都差唔多2年
有時心態上仲未好適應自己已經唔再係學生
或者係唔係幾接受到自己未來既日子都要日日返工咁渡過

人工唔差 工時都尚算可以
但一諗到自己未來既人生都係咁就覺得好可悲
成日都好想搵份低級政府工 考左入去輕鬆過世算

岩岩30，仲係A0，覺得自己會做老姑婆。
中學嗰陣都有幾個朋友，但一畢業就無哂聯絡
大學都識到3個，但得一個熟啲，不過佢大把朋友，我係佢心目中唔會係best friend
工作上仲係一個文員，應該都升唔到職，因為能力問題。
電話除咗公事無人搵，無錢買樓，又無另一伴，覺得自己係零

女校畢業

唔好頹
諗多啲搵錢門路
炒股/學技能/攞牌/做生意

絲?
主動啲識下男人好易搵到另一半
前提你唔好係大山肥婆人品唔好太差

終於明白人生已完點解

其實都好難識 好多男仔好似都已經有另一半

我都係 成日發夢翻翻去中學 個時係過得最開心既日子

廿尾，會發現時間真係好似一下就過

中學都唔開心
成世人都唔知做乜撚

其實呢個問題只不過係無一個媒介
好似外星人同地球人咁接觸不能

19歲生日聽Shine既歡送十八
轉眼間，今年已經28

大把毒撚啦呢個世界
唔係自閉沉迷acg個隻毒
正常talkative但就冇人要
睇你肯唔肯去搵既姐

係 根本就係好多都唔肯踏出第一步
利申 metoo

28男 單身 拍過幾次短拖
中學畢完業就日日番工咁, 好似一世就係咁樣
學歷同家庭問題幾影響出黎社會做野
我想進修下 . 但連自己想做咩工作都冇咩頭緒, 成日3分鐘熱度
近排去左考海關 又過左體能 , 但都不大期望. 好多後生同大學生考

未必做，見人聽呢排都冇咩單，不過都可以申請咗先

希望快啲過到戶

好似話你架車要百幾萬先做到？話保證服務質素

落地十五年內都可以做

買樓先有經濟基礎

要點先接觸到個頻率

做邊行
女追男隔重紗

但無錢結婚生埋細路可能情況仲慘，有啲嘢唔係話結婚就解決到

有咩工可以做到60歲退休？政府工？

只係覺得30呢個年齡好尷
有時候識到細自己一兩年嘅
就會好介意人地覺得我年齡已經30
3字好敏感

但要顧慮好多野

fd搭fd
興趣班
做義工

講到未似乎閣下有無guts踏出第一步

絲打 報啲course學下嘢
心態改變下 打扮下

Agree
單身狗何其多
呢個世代
幸福係要自己爭取

飲

可能真係無得屌啲女太現實 正常無人會想嫁窮撚 怪我自己唔爭氣

做咩事分手

我都覺得人大左好難識人年紀大左 多左理性 又要求高左咁

岩岩分手 = 搶手
唔怕

我今年都30，都有好多諗法
例如 有諗過想識d 細我既女仔

但我啲朋友話：我都冇得揀，仲揀咩年紀呀
真係中意既話唔通佢29.30 就唔出擊咩
諗諗下又覺得幾岩，設咩條件都好似冇咩用咁

諗太多都無實際作用，識多啲人，自然搵到
我暫時係咁諗

但自己唔太中意social，有異性approach但對對方冇興趣的話我落閘會落得好快

唔夠恒心同上進心

你係巴
男仔大過女仔係一條舊公式 入晒腦 要追何其容易
我曾經同一個細過我嘅男仔拍拖對方家長介意到極點
就算我氹得aunt uncle 幾開心都無用

啱呀 唔應該比年齡限制自己
問題係要搵到方法識人先

31歲
有樓 自己住
有穩定職業
唔知有冇market ？

問題係無錢

係咪後生果陣眼角太高 要求太高

30歲完成職業上既目標

你指邊個先

咁你都知問題0係邊...
得返無幾多個選擇

1) 為左溝女 不顧一切去搵錢(但不一定成功搵到錢/ 走左去追D睇樣唔睇錢階段既人拒絕你/ 真係淨貪你D錢既人)

2) 消極D 放棄溝女/鳩等 (可以話唔難表面成功 但估計唔會甘心 或者得閒會叫春 ((但叫完就真係算既話 咁又OK WO)) )

3) 負碌 識到個女友 然後結果又係因為錢唔夠/自己無做好改變 GG (我諗呢個係一般都市人既情況)

4) 成世叫雞算...(你可能會沉船而做D唔理智既行為/總唔知會唔會文員仔挑選那位/ 怕左人地既閒言閒語/有機會同某D激進連登仔一樣 認定所有女人都係雞)

睇下有無其他巴絲打補充

你

有咩目標

完成哂啦
做到想做既工種
叫做完成左某d作品咁

咁你覺得自己可能出現問題既位係邊？

不過有時唔關事既，可能淡左，咪揾個藉口分手

點解話我眼角高

做咩工先

Ibank

成日發脾氣發晦氣..
想佢多d陪下我同見多d，但佢大部分時間都返緊工，或者我唔夠體諒佢

同佢一齊左半年都冇，唯有下一段感情自己注意返，做返好d

同我一樣情況.....唉....我係巴

但每個20-30既男人都係事業打拼期 過左就真係成世揾咁多就咁多

點甘心成世揾得唔夠多

師兄內向咋？

咁都可以同我傾下自己concern緊既野等我注意下調整下自己啊，由得我自己成日發勞騷，結果對方一爆就返唔倒轉頭

可能身邊朋友都開始有家室
我都結咗婚 而家好似世界得返屋企人同另一半
真係無乜朋友

呢啲無得講 你當淡左算下個會更好

上tinder識下人

係呀
但偏偏做服務業
試過做office
點知死得仲快

有無女仔主動同你表白過

工作環境求其搵個女人都50路
圈子細人又摺
想識人都唔知點識
想搵個互相鍾意嘅更難

下個會更好 絲打上tinder識人囉

身邊同事呢？

啲人成日呻年紀大左無哂好男人 係咪真

我唔玩交友app
我仲信有真愛
唔想行到呢一步

我都係抱呢個心態，所以每次我幾唔開心幾hurt都好，都仍然會期待下一次

半百d fd 掛

因為父母vs 真愛 條件唔成立
我更想我搵到真愛 唔想好似佢地咁

AGGER

同埋真愛可以愛得幾多年
有錢就算唔再愛都可以一齊生活下
冇錢就真係貧賤夫妻百事哀 可能新婚第一年已經日日為左柴米油鹽嘈交

唔洗新婚
臨結婚前同身邊人比較下
已經會對你瘋狂施壓俾說話你聽

80後經過，已經係中老

咁你依家咩環境？ 有咩感受？

有無咩勸誡 比你年青既人？

我都唔中意social
而家識人都要單對單 ， 唔似以前讀書一班朋友咁

其實對方好容易、好快sense到

我有一個舊同學話我個樣唔後生
識唔到細過我既小妹妹架啦
但其實我個樣睇落似細個d lor

你以前相差幾多年？
我諗傳統都係覺得年紀要男大啲，同年都ok 掛

93年揮手
前一兩年幫男朋友手還錢 宜家自己一蚊儲蓄都冇
有時都唔知自己咁樣係有義氣定蠢
利申拍左拖十年 已經唔知係愛定習慣

識多啲人，最好現實參加多啲活動...active d....

樣貌 見仁見智 每個人觀感唔同
5年

咁最後點完結架？因為父母反對？

十年 令人羨慕

上面已經有人問過
可以睇返上面

記住入岩行
「愛」多d人，放下仇恨，珍惜愛你既人 (唔包括政治同黑警)，真係愛她，先好結婚

都係小心投資，整離岸戶口，買二手居屋投資抗通漲

讀d有用既科/master 比機會自己轉到行

利申：父蔭有英藉會移民

唔洗羨慕 因為已經好乏味 而且都睇唔到將來

90後毒撚巴有樓
仲有一年30
冇朋友日日返工放工返屋企炒下具同股票
準時每月一號收到租客WTS 已交租

之前拍拖我有

而家通訊軟件咁方便，同一時間可能同緊十條仔調緊情

我14-16年去左working holiday
返到香港重新開始
今年到左30，發現人生行慢人地幾年

真係要頂得住個差距先好去

不過我都無悔啦

想去working holiday- 唔好理成數幾多 APPLY到既話APPLY左先 (當然如果你係90,91年出世就...睇運氣啦 不過可以打定輸數)

英文又唔好- 除非你返工返到無時間，否則收工搵唔同途徑去學

上面兩樣野 我覺得你有心就做到 (假如你或屋企人欠緊債/ 你或者屋企人身體差就另計)

其他野 我覺得對你黎講係難 或者 有太多不確定性 答你唔到

加油

其實係，上網識人
硬係覺得佢有大把選擇
想要繼續發展都好，佢都唔一定要揀我
唔岩就Next

我都係咁諗所以暫時都唔打算用app識人，感覺上一有問題/淡左對方就好容易再用app識倒人就走左去

今年玩app
正想積極d約下人，又搞個肺炎出黎

做就做硬
係疫情打亂曬成個計劃姐

但係如果兩個人一齊唔特別開心
咁一齊有咩意思

26歲，專業人士
事業方面，知道自己唔係咩醒目嘅人，只打算安安穩穩打工，但同時又擔心自己不求進步
友情方面，係有幾個知心好友，但有啲移咗民，有啲結咗婚，大家有大家各自嘅世界，已經唔似以前一個電話就可以約到出嚟
愛情方面，ex出軌兼欠債，借埋錢畀佢還，唔介意同佢捱，最後佢都係要出軌，分咗手。依然會想有人陪有人錫，但對愛情失咗信心，又變得難咗好多對人有feel，有人approach我會想逃避
唉

早幾年都冇呀... 純吹水，

我都唔知自己等緊乜
半年就冇再傾，過多半之後，想搵返佢，已經冇覆我啦

仲有11個月先到3張，仲係A0😌

人一多，我會好靜好靜，
反而2-4 人相處，我會最舒服自然

所以大家都係呢個人來人往既網路世界
不斷自我介紹，認識新朋友
然後又淡出又再識人我唔係咁enjoy lor

過左疫情再算
人生又single 多一年，或者更多

怕咩呀
男人30而立

差2年

a0變o1既最大分別係
o ＞0＞ O

我前年都去咗日本wh 好彩都係廿中 依家返左黎差距五算大 不過遲啲想去日本留學 留完學就真係應該會行慢人哋幾年好擔心

條路一定會有唔同冇可能追去失去的年資
仲要一世斬有差距，解決唔到的問題，只能習慣

依家見個個朋友都揾得多過自己 都幾心酸
不過仲諗緊去唔去讀書好 仲儲緊錢

去完返黎 會唔會有轉機先
同埋而家局勢 唔知幾時先去到啵

本身plan左下年年尾先去 同埋想係個邊做野
不過我驚揾唔到工 同埋下年唔知會唔會俾人歧視

1991年，今年三十，高不成，低不就。身邊好朋友個個都好似幾有成就。但我仲係一督屎咁。

1991 今年先29喎

so sweet,i want that

我身邊好朋友都係，結左婚，買左樓，養緊狗
我仲係單身狗

岩岩27
時間過得真係好快 救命🆘

我都唸住去
下年
巴打你想去咩國家？

澳洲/荷蘭/加拿大

樓主可能計緊數
30歲要達成咩目標，咩成就

27，一事無成，想死

荷蘭都唔錯
2020好想突破自己 希望可以盡力括出去做d未做過既野

有咩活動識到女?

I know that feel bro
明明差唔多3張想改變一下
點知一個支那肺炎車埋黎
時間無多啦大佬

岩呀
呀媽成日哦我
我心諗，我都想試下女呀

我媽都成日話我仲唔結婚，岩先得咖

真 我老母係甘叫我識返個男朋友 心唸你估atm咩 甘個制就有

其實我都好認同你既講法
但係見到甘真係忍唔住
甘你老母

已經唔想人地問我幾歲

都唔知點識人
被迫繼續做毒L

而家呢個年代又太多原因會令2個人分開

呀媽話老豆想抱孫
我話，唔好玩啦，十畫未有一撇呀

絲打咩情況？

幾歲呀

兩老又心急左d，女都未有點抱孫

以前細個幻想多美好
現實生活點都要妥協，一諗到呢度都有d灰

平時少出街，放假仲同緊父母出街
一係就屋企hea下，或者約d friend 玩下狗

總之玩極都係以前中學d friend
佢地個個都出曬Pool / 結埋婚，呢啲生活咁樣落去好危險

因為啲表哥表姐都開始生b, 佢地啲朋友個仔又生左
我就年年都一樣毫無起色

老土都要講句，要Move on

我身邊好多舊同學，主要係女性
畢業後，好快25-29 就結左婚，生左一個至兩個.....

未拍拖唔代表唔識同人相處，拍得拖多又未必識同人相處既

92，結完婚，變咗負數

習慣

26

唔可以比自己咁樣
我啲Friend 冇所謂，因為佢地有曬另一半了
我要少啲痴佢地玩

我都26呀

你覆錯人，我冇抑鬱

Btw 我咪樓主囉

我都係，覺得響香港做夠喇，上年香港太多事發生搞到個人好抑鬱，覺得無將來，所以上年年中已打打算今年去working holiday 抓住三十的尾巴，點知一月遞左信先殺出個武漢肺炎，但上年十二月已經申請簽證，搞到三月先拎得，而家走唔到，只可以不斷推遲，都失左兩個幾月業臨三十先失業簽證又就到期再唔出發就無

啲男人永遠唔識珍惜好既女仔

咁都幾慘 但係你打算wh完返香港定點

慘
去又唔係，唔去又唔係

完全明白
Fd搭fd都冇女仔呀

啲女真係好早結婚
以前讀大學成個programme都唔多人
最少都6，7個結咗婚
全部都唔夠30

我識呀🙋‍♂️
但首先要有個女仔

之前都遇到個以為可以既人 不過我太認真 所以輸了
而家等運到

揮手
絲打唔好灰心 下個更可愛！

哇 我都有呢個同感

呢個真
成日覺得佢地呢個時勢結婚好勇敢
但生B個d仲勁

巴打諗對讀咩？

如無意外會同男朋友結婚（佢響果邊）
我唔想留響香港，90後已經夠衰，
我幻想唔到第時自己有小朋友響香港會點

你都唔好再諗，我覺得有錢又係咁生活
無錢又係可以生活到，與其企響到諗，
不如行左第一步先，再諗就真係遲左

完左個疫症即刻過去 唔好放棄

咁有另一半係果邊照顧住 其實都唔駛擔心啦

講真，其實響我地呢代，唔好講邊個照顧邊個，只要照顧到自己，唔互相拖大家後腿已經足夠我咁諗會唔會太悲

俾人叫阿叔

起碼你擔心少樣另一半既煩惱先
同埋去到外國唔係得自己一個重頭嚟過差好遠
試諗下單身過去外國點識另一半（如果都係香港人

你又岩喎

父母兩家四老一早走哂 好好珍惜見面時間

如果你係去澳洲應該好易搵到另一半
之前我有個毒撚fd話勁易有
可能你另一半就係響你要去果個地方

呢個post 唔知會唔會開到 (2) 永續落去呢？

對佢好啲，永遠都唔會太遲架

的確有可能既

今年27了，一出黎做野d時間真係過得好快，眨下眼就做左幾年野，但都無咩事業可言，覺得有d迷失…
細個讀書都叫做中規中矩喇，但人越大見既人越多，就知道自己真係唔係咩材料，覺得前路真係好淡…
加上近排又咁多事發生搞到經濟咁差，咁多公司炒人，令我真係係到諗不如襯仲叫後生去考紀律部隊(唔係黑警)，起碼收入穩定，唔驚無得撈，但另一邊又有其他concern, 一來作為黃絲有個心理阻力驚做政府工會遇到好多政見上既問題，二來又覺得浪費左哩幾年既工作經驗(雖然只係小薯仔)，各位巴絲點睇?

個人唔定好多年，剛剛早幾年先搵到份叫穩定既工，又搵到個想行落去既人，剛剛先開始認真儲錢，咁就到30了，最近發現兩老頭原來都白曬，女朋友又想結婚，錢又唔多，e 家個社會咁，好灰

剛剛28 未搵到方向 拍拖都唔敢

你係上蘋果動講去唔到canada個條女?
做咩花式自爆

做你覺得最無阻力而又感興趣既工！
我會覺得人生就係不斷試同無野一成不變
既然想就去試下
唔洗未做就甘快限制自己
人生只能活一次！把握機會

今年27 前兩年有心半工讀，辛辛苦苦完咗個degree先開始搵份諗住岩做既工，本來都知現實係唔會咁，但冇諗過理想與現實個差距係咁大

然後身邊大把人又結婚又買樓

對住塊鏡望望自己onon99咁 錢又冇 事業又冇 囡又冇 謂一有既就只有學債個時真係會開始懷疑人生 究極發生咗咩事

再者每星期既日子有5日就係得返返工，然後就放工
其餘個兩日 已經係唔想搞任何野 只係想打下機 放鬆下

然後又不停咁輪迴 究極發生咗咩事

多謝巴打先，其實都無話邊樣興趣大d, 只係覺得自己唔係叻個d, 好似轉做紀律部隊條路仲好行d, 同埋要轉就真係要快手，過幾年都30歲……

紀律部隊做海關消防啦
都多人去考

I know that feel...
我都27歲都一事無成，日日就係返工放工，人生好迷惘，不過路係行出黎既，希望好快可以見到自己條路點行喇，加油啊巴打

多謝你 ， 我都希望可以搵到自己條唔，但最怕係搵到但冇心機同勇氣去試

路*。灰到字都打撚錯

消防應該考唔到，海關入境可以試下

屌 你朋友出盡奶力追就要包追到架咩？
條女個男友有樓 就一定只因為依個因素先一齊？你訓係人床下底咩
愛情唔係話邊個出力d追就要同邊個一齊
唔係計數

利申 依家比條仔追緊 之前佢屌柒我點解佢咁努力都唔接受 明明我好清楚講左唔中意 唔中意我控制到架咩屌

我覺得如果搵到條岩既路又唔會無心機行，最驚係行錯路揀左唔岩自己既路姐，唔想再行冤枉路，無本錢再重頭行過……

That’s why 會冇心機 就係怕E樣野

一隻手拍唔響
冇 feel 對方幾努力都冇用㗎啦

老奉要同佢一齊 唔合佢意就發老脾
巨嬰症就係呢啲

真係一齊咗仲得掂？
控制欲噉強

當初讀HD，畢完業試過唔同同行既工種 就係因為發覺好似唔多岩自己先去半工讀KO 咗個degree ，讀個時好開心 雖然過程要朝早返工，夜晚返學連星期六日都要返 , 但真係幾開心下 個結果出到黎又唔差

心諗應該易搵岩路喇掛，點知到頭來搵工已經難，到做個時分別仲咁大，感覺完全唔同

29+ 身邊朋友同事話睇落2字頭
應唔應該開心
但事實冇女冇錢
今鋪人生大檸鑊

有冇近三十嘅網友真係做緊自己有興趣嗰行
兼且生活又過得去㗎呢?

29歲 睇唔到未來

重點係 我有男友 對佢冇興趣囉
唉 講番30歲正題
我今年28 老母成日迫我快d結婚
男友細我幾年
我同男友都未見過雙方家長
我男友有時都會問幾時見下
但我反而未有心理準備 我未ready做人妻呀
乜30就要ready結婚架喇咩？

我而家都讀緊pt , 所以先諗如果考紀律部隊會唔會好浪費，但條路真係好似順好多，我而家做緊既其實都唔差既，但可能對自己無信心，覺得都唔會有咩出頭，不如年年條point算……
你話做同讀分別大，係你讀既野有興趣，但做既就無?定係點?其實好多行業都做同讀係完全唔同個喎

回憶極都係學生時候既野

因為出嚟社會後 已經冇野好回憶 每日都係 枯燥痛苦嘅奴隸生活

香港地邊有真愛

結婚要有錢、佢有無

我唔想擺酒
住唔係問題 我有車有樓
結婚基本上唔洗洗好多錢
問題係唔想咁快結 老母想我一兩年內結

第一屆dse 雞報到
中學大學渾渾噩噩
畢業後9fing fing 跟其他大同去報d 咩big 4
叫做捱左幾年有小小成績
終於入到ibank 度做,估計都係淨係見到天光既香港
朋友就真係見面得返一兩個熟既
女朋友就穩穩定定,比佢係咁chur 我想買樓結婚
但香港地要儲首期結婚好撚艱辛
冇父幹慘過食屎
過幾年就快三十, 覺得其實自己人生都冇乜大意義
都係跟隨住其他人步伐做同樣既野,搵份好工,儲錢,結婚,生仔
其實都幾苦悶
對香港既未來都冇乜期望,唔知幾時23條就殺到要諗移民

生活唔係現實 唔通係超現實咩？

我個時都有同學讀完半個學期 走咗去考消防。

BTW 其實算係種賭博黎，真係睇你自己想唔想去賭

（你話做同讀分別大）E到我本身都已經有心理準備會唔同，但到頭來原來係香港社會根本係另一樣野黎。

即係你現時做緊既野，你發現其實根本唔需要去讀個degree 返黎，個時你自然就會係到諗點解要咁辛苦呢

BTW 我去訓先 聽朝仲要去開會

黑人問號中
我唔係去Canada 喎

噉都有得笑

一齊等下運到

去到呢個年紀真係乜都急

我仲有10年

都好丫 加油！搵到目標就去試下！

其實係架，好多時個degree都係比你見工拎黎叫價，或者當入場券咁用，正式做落係完全唔關事既，不過都唔好咁灰心，我覺得唔會晒左既，始終香港地都講學歷，讀多無壞

唔係諗，係因為疫情同經濟轉差，所以我先推遲

宜家過去好易比人當支那狗，隨時比人打

有無寫字樓手足開始有老花
平時睇野要印出黎睇

你有個唔肯同你捱既女祝你好運

中哂

我都係，點算

最sad係叫得唔高呢... 又多OT

我係覺得佢無啦啦講咩花式自爆得啖笑姐
計劃趕唔上變化去唔到不但止，再加臨三十先失業，唔笑唔通喊咩

雖然我唔知佢噏果條蘋果動既女咩事，
但我自己而家經歷緊呢件事，
我覺得每個人都總有對方難處。

我都係
冇女冇錢

送比大家

多幾年經驗就可以叫高d,我地哩個年紀經驗唔夠，係難d, 但如果幾年後都係咁就gg
如果覺得underpaid 咪遲下好境d走人囉

香港人個個都OT又冇補水

男人三十先係黃金時期 唔洗驚

無老花
但鐘意印出黎睇
因為個mon太細

認真覺得, 而家30歲仲A0
好擔心 到時髮線向後都未有女朋友

然後禿左又更加冇自信
利申無事

不要再說了

今年30 香港生活無錢真係好攰

一事無成就三十

過多個幾月就三十歲
呢幾年時間改得特別快

一個愛你既男人, 如果想同你有將來, 佢既儲蓄計劃一定有舊錢係用黎結婚

諗起就灰

好女仔配賤男,貪夠壞

同年或者比我細嘅都已經做緊主任位，我仲係個文員，勁灰

乜都零進展 好難唔驚

光復香港
時代革命

幾多個十年
都要堅持落去

點解咁多人係度呻冇女？
試下問個結左婚既男人 佢羨慕你單身添啦

可能因為...真係冇女？
細細個都會幻想過有女既生活係點，
一齊做乜做乜，去邊去邊

但而家好難想像.. 越來越無概念了

人就就係噉犯賤 永遠得唔到係最好

古巨基首愛得太遲，林夕填詞真係填得好中

唔想知

一到30個個都灰

我哋呢代人真係好絶望

有冇90後身型已經走哂樣？

大把賣淨蔗

春秋係乜嚟？ 春袋就知

應該係指青春

自己住？

真係性格決定你嘅人生
真係好🍇啲交際花
唔愁冇朋友

依家爆肺炎
想見都難

唔係 不過就退休 見到佢地越黎越老

點先可以令自己成熟Ｄ
幾個女仔都話我唔似27

成日俾人話讀緊書

俾人話後生唔好咩？

唔係後生 唔好
係思維唔成熟...

老喇老喇

仲未到3字頭 但個心態 思想已經愈黎愈老。。。

我個名
獨居, 冇朋友, 冇屋企人, 最近失埋業
真係死左都冇人知

00後？

好想知𠵱家00後嘅世界係點

各方面都想知

點解冇屋企人？走哂？

99年 年尾先生日

覺得自己屬於90後定00後多啲？
同邊代易啲傾得埋？

兩代啲野都識少少 卡通片/共同回憶之類
我身邊嘅朋友都係大2年or細2年
00頭嗰啲人類都唔算難溝通
不過自己痴開同年or大少少嘅多啲
我會歸類自己係中間 不過有時想報細數真係想話自己係00年

兩代人生活嘅世界分別大唔大？
思想上、興趣、etc

夾住喺中間個感覺都幾複雜 我好明

俾同事話，點睇你都唔似二十頭啦

好命都已經過左一半
自己仲係on99咁 一事無成

係，的確好灰

但再灰都要行落去
加油巴打

唯有堅持
方能勝利

你仲有我哋

連登友

你可以將0加成2、加到4、去到20、100都得
只要你願意救自己

你絕對值得、可以、一定會 有比現況好既一天
唔好放棄呀巴打

後生我諗生活 興趣就應該差唔多
我識得嘅18,22暫時未有好大人生成就
諗野有少少分別
但分別只差在我20歲佢18歲
啱啱中學畢業嗰啲00入世未深
諗野仲好天真 差1,2年始終仲差少少
不過遲啲再大啲就應該冇咩分別

我都27，有女朋友但都未結婚

難見左好耐，
好多時因唔同原因而黎唔到，
感覺好難約

我都20有7，好快30歲變中佬

我都想。
好想返去以前痴痴地線既日子

就嚟26，咁多年以嚟我都唔知自己做過啲乜

啱啱分手冇耐

30 叫中佬了？
利申30 單身

兔美子真係好能樣衰呀

因為話得無女就真係一條都無（起碼一段長時間）
結左婚係對一條女對得太耐，但起碼有

可能因為咁分手

仲有年幾就30，
但俾人話思想仲未成熟仲好似22、23咁

被分手？

都係

點唔成熟？

成日話時間沖淡一切，但要幾耐先沖得淡

淡左就自不然發覺

同病相連

依家24
但比人話思想仲好似18

有無突然驚覺自己身邊既朋友都開始結婚買樓

仲有兩個月就30 想死

真係接受唔到

但短

有咩咁想死
咪又係咁過
better be late than never

真心
有錢溝女故然好
但錢唔係溝女既主要條件
即係好似買股票咁
aapl nflx tsla唔一定係好公司
但一定好過oxy ba呢啲食老本下下靠政府既廢老股
我諗女人成日講即上進心就係大約係咁
即係你未來既盈利能力

lm

仲未覺得自己係大人

真
做左一陣野再讀書再轉行嘅我 遲佢地幾年開始
感覺所有野都遲同齡嘅朋友幾年
都會迷茫 擔心

雖然30 歲真係令我好不安
但由於工作關係 見到好多老人家
其實去到老嗰陣 70 80 唔係真係差太多
分分鐘你身體唔好 60歲個樣仲老過精神健康嘅80歲
我同自己講唔好太介意呢幾年嘅差別
慢慢都會追番上去
最緊要健康啲 唔好咁辛苦

30歲 儲到戶口有1球 係咪都算係咁

2 到尾,本身都計劃開始結束愛情長跑,但疫症同社會不穩,都比較整去做,希望快d 正常番,大家開開心心,人生好短,時間亦過得飛快

其實毒撚一個更開心

搵兩萬岀糧俾晒老母

內容過於真實
唔係好想睇

已經放棄左識女，試過太多次，日日瘋狂做野賺錢麻醉，但錢搵番來有咩用，都無人值得我使錢 ()

絲打打算38前先生?會唔會高風險呀?

拍左幾耐拖？

係
心理影響大

30歲，身家輸哂

4年.......

4年唔長唔短 你哋幾大？

賭咩賭到輸哂？

90 後差兩年到30
時間過得真快

老啦

Hi, 我都係成日見到老人家
又要成日捱夜

你讀到都算好，我讀書都冇咩點讀。比起同年既人，根本就唔會覺得追到

心態年年18歲

類似既思緒我都有

我就嚟30..佢大我7年

點樣似18？

未到廿歲已經扯唔起
仲要再大年紀

佢都就4張啦bo, 佢未想結婚咩

想搵人夾份生活多啲😂

如果唔生仔真係結唔結婚都無所謂

絶對有啦

無樓已經係標準中年社會垃圾

屌，岩岩到

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

喺我post賣廣告

22今年23...未到30都已經好淆自己都係渾渾噩噩咁好驚到時要做廢中

27歲唔想結婚

以前細個對20幾到30歲有憧憬覺得好好奇，會諗定有咩想做，會過成點
但發生係自己身上就發現其實都不外如是甚至覺得係咪未過得最好嘥梗時間

係
呢個時代生仔真係害佢一世
利申:鐘意細路

93邊緣人單身巴
今日玩牛熊 又輸 呢幾年 輸咗三十萬
諗住以後將自己啲錢 比哂屋企人管算
覺得自己好失敗 基本上 上流無望
出生草根 公屋柒頭一名
出嚟社會咁耐 其實都已經唔求自己人生
可以同有錢人咁 多姿多彩
但求 生活平靜 所以其實自己好想可以有間村屋
但係望住自己個銀行戶口

之前放工 都會學吓股票市場啲嘢
而加 放工都係返屋企打機算
因為覺得根本好似做嘜都無結果咁

我反而想享受下人生

Add oil十卜你

好傳神巴打加油

平有平既享受既 起碼唔使咁灰

踏入三十歲
即係代表琅埋單了

身邊都已經冇哂處女

要*

佢就係想四張先結婚
而我想30歲前結婚.......

你地經濟狀況點?

完全冇問題.....
專業人士....
係等佢ready好就可以結婚
但佢聲稱要四張
但其實我想今年內...

有無同佢解釋高齡產婦風險好多男人唔明

Um ....其實未必想生
如果生都想結婚後過幾年二人世界先打算生

咁做乜要急，其實都係2，3年姐。plan定都差唔多

四十先嚟結 正常呢個歲數個仔都十幾歲

九十後未到30留名
有沒人好似我咁
踏入痴線邊緣 夜晚有時感覺係 只要一喊 個人就會崩潰

佢就係完全無plan ...
佢成日都冇話同我結婚
不過語氣似係講笑
咁佢又對我好好

唔一定嘅
而家好多人都係30幾歲先來生仔
我指女人

咁唔得wor...要攤出黎講，如果對方都係無感覺，要止蝕離場

巴打有情緒病？

我細佬有
我就沒睇過醫生
唔知有沒

想伴侶幾歲？

大我3/4年內我都ok
細既一兩年好啦

即係prefer同年/姐姐？

我都覺我遇緊同一個問題

一齊五年
不過就冇實質咁傾過幾時結婚同將來置業既問題
愈來愈有唔secure既感覺

我地係有實質傾過
但佢成日都話有分數

我都唔知
因為我真係愛佢
只想同佢一齊

你哋點樣實質傾？
有冇同居？

係....太細完全傾唔到

一到三十 個個都好稀虛

27 11月 28了

已經三十，啱啱做左人老豆，但我心態上仲係覺得自己好細個十八廿二咁

做人老豆個感覺係咪好複雜？

27中 已經唔太接受到

兩年間由女仔變人妻再變媽媽

覺得自己會一個終老

放假日日同父母出街.....中哂

越嚟越肥肥到一隻豬

生之前無乜感覺，但因為出世撞正武肺無得陪產去醫院只可係屋企鳩坐等消息，個人個身分轉變係超突然，之後先開始擔心自己做唔做得好老豆呢個角色

有冇巴絲27 覺得自己唔成熟 唔似27.

點解呀？

幾重？

28歲 無事業 無學歷 無儲蓄 無目標
隨心過日子 搵定老人院

已31

一諗將來就怕怕

just 29
事業一般
樓仲未有 屋企無錢
靠自己

89可唔可以圍爐

89同99呢啲出世年份真係好老尷
都唔知當唔當90後好

識唔到人....日日都係同屋企人親戚出去玩....咁仲唔係自己一個終老咩

成個欣宜咁

對奶呢?

一樣咁肥，不過你離咗題

點先為之事業一般先

而家失業真係好難搵工

仲有邊到請人

28
今年考DSE

要有實有嘅爭在你鍾唔鍾意

仲有5年

住隔離座，一句「我依家落街」
就收線出門口

28
25k都未有

唔夠硬，企唔穩，仲打冷陣
白頭髮，大肚腩，唔做運動
人工低，無慾望，企高痞低

過咪今個生日就人到中年3字頭，錢女樓梗係乜鳩都冇，碌撚都到打就來斷，諗住貸款一鋪玩期貨，一係上天堂一係上國金樓頂，點撚知貸款都貸唔撚成，真係灰到碌撚咁！

都嚟圍下爐先……

同年
話咁快就26
好似中學畢業無幾耐

30歲之後嘅人生其實已經冇意思 已經唔會好開心 好興奮 生離死別 愈黎愈多負面野 個重點係 窮就會好撚慘 冇人可憐 覺得你抵撚死

sor
咁上黎連登識下仔，傾下計囉

女人過30會開始難生仔
冇考慮過

講真定假 不過就算係都唔洗死既

巴打唔洗死，我戶口得1萬

你9幾呀

89

身體冇咁易 recover, 唔代表難生仔既

點解依家先考DSE？

你係仔定女先

仔

十幾ja....點先叫正常

咁你79都唔怕

你幾多呀？

91

廿歲就扯唔起誇張咗啲喎

拍過幾多次拖？

2 times and you?

性創傷?

有冇興趣Tg 傾？

我95都就快25歲但好似仲戇鳩鳩咁

下個月就到30

90，就30，返頹工
無咩目標

你tg 係咩

d人寫每年新目標係咩，不過唔知有咩

仲有half year

無寫過目標

30 歲仲有好多時間搵返返黎

今次PK

28 , 92年 , 垃圾仔

無錢無女，日日叫春，又唔識同女仔溝通

同學黎 ?

我都同你差唔多輸左三十幾萬
返一年工儲返囉

其實好小事，你要返多三十幾年工

tychung

喂明仔,30歲啦喎,買到樓未阿

92 仔 here 人老了

高人工wo 有錢輸三十萬

真 但唔大洗唔出街
其實生活到
只係見到同年既人都好穩定

28
身家連十萬都冇，人工得14K

屌我唔想做叔叔呀
IG由以前吃學玩樂post變晒做結婚生仔post

唉

點解要恨嫁呢

真成日都係d bb posr

笑咗

似十八廿二咁大獲

絲打兩公婆揾幾多？係咪一結婚就一闊三大？

我都26仲係揾好少....

個個男人都係大細路嚟架啦

仲有1個月就30 ，就做人老豆，仲係租緊樓
搵得果25k ，身邊d人一早3,4皮野人工

成個腦都只係想賺錢點生活好d ，窮真係好煩。

睇完數碼暴龍更加稀虛

「你長大了，新一」

新一？ 噉講呢句應該係呢隻嘢

「你長大了，太一」

今年28了，a0
買左樓，但同屋企人住，個人好似冇目標咁
自己份人又悶到死
屋企又成日比說話自己聽

月入幾多 儲咗幾耐？你自己買？

窮人生仔正仆街

同埋佢呢啲係自己攞嚟衰

無錢買樓，但仲要結婚生仔

仲有香港都就嚟死，而家先嚟有家庭一家大細，真係睇你未來點算

91巴留名
個人無咩目標同興趣
好似淨係日日返工同放工咁

笑死我

人生日日loop 仲有乜意義？

唉 點解會咁呢 我想回到過去

大家都係20世紀

91巴,岩岩中左毛囊炎
有冇巴絲身體開始有問題?
個人無咩目標同興趣
好似淨係日日返工同放工咁

93絲
霎眼27歲時日無多方不敢偷懶好快就27救命

月入2皮中，之前儲左50個，屋企人再比左50個

就27了，事業未有成，又冇男朋友，唉

94 27巴
人工22k，合約工，冇福利
好想轉番份長工做
身家得70萬
已經覺得人生灰暗

點草到咁多

大家都冇男朋友大鑊

94點得黎27歲

玩手指

自己幾多歲都唔知

點先無咁仆街

我識得有同事，呀姐黎，做船，49 歲，個樣勁重口味，水桶腰，甲組腳，臭脾氣，做左十幾年，月入好似11000-12000到，都有男朋友，有一堆Friend一齊玩，約食飯。

我都識同事，好似33-39 歲到，月入9800,肺炎前間中走水貨,但係佢有老婆仔女，大陸好似有樓，都輪左公屋上左樓，佢都未本屁，係大陸同鄉面前都過得好開心。好似佢有車牌，的士牌旁身。

我都見過舊同學，女仔，保險雞黎，好似話佢係保險公司分行經理，成日俾有錢佬屌，年薪過百萬，而家買左豪宅，俾左首期供三十年。 中學果陣，我就算係隔離班佢分人好撚臭吋，kick到人唔會講sorry, 反而會話：撞到你咪撞到你law, 唔撚得呀，唔鐘意俾人撞就唔好出街。 聽聞兩老係大陸人，佢做野作風似係不擇手段走精面，但係做保險雞中途唔知點解佢呀媽會賣樓帶錢走，唔認佢做女，人間蒸發原因成謎。

所以師兄唔駛頹，人比人比死人。

已經唔強求呢啲，睇得噉重人生會好辛苦

入紙申請公屋先

年尾到30歲，等疫情過就出發working holiday玩一年！把握最後青春T^T
用一年時間調整自己同身子，返office咁多年身體差咗，日積月累隱病開始發：(

嫌棄人就快脆分手放生人啦

巴打幾大返咩搵70k？

30 A0
係叫做有份穩定既工
雖然人工唔係高
中學男校、可能一直都有同朋友keep住出街食飯打街，個人又比較宅既關係一直都冇諗過話搵女朋友
過住番工放工既日子....咁就30
呢一刻我突然間都想有個女朋友

有冇女仔朋友？fd搭fd 識應該唔難？

廿中了
人工比上不足 比下有餘
只想努力搵錢養埋另一半

冇..
真係0異性朋友
連我阿媽都吹我快d搵個女仔拍拖

無錢，無學歷，無上流機會
想死

點做到30年都冇異性朋友？你社交圈子得中學？
你會唔會同年紀相近好樣少少嘅異性溝通都會怯？

fd搭fd / 搵啲共同興趣嘅活動冇可能識唔到
一係就接觸一啲有女仔會參與嘅活動
影相、畫畫、音樂、行山、運動乜都好
總好過網上識
你唔肯行出第一步，日日生活都噉樣loop
怨成世都冇用

喺lihkg 識

冇咪冇 有d咩咁出奇？
我係冇參加你所謂既果d活動
咁出到黎社會做野一定就會有新圈子？一定就會有異性’朋友‘？朋友喎？唔係果d hibye 同淨係識講飲飲食食既就叫朋友喎？唔係因為同一個部門係個whatsapp group度既就叫朋友喎？唔係拎份文件過去同你講聲唔該辛苦哂既就叫朋友喎？
我唔知巴打/絲打你放工/放假既生活係點
最起碼我既生活就唔係你所預期既咁，我都講到明我大部份既時間就係番工放工
都算 最後真係唔好意思我好唔like你所講既’怨’
我由頭到尾邊一個部分產生左令你覺得我有’怨’呢一樣野？
唔該唔好將你既思想強加落人地度🙏🏻

都好呀
我一直都覺得黃絲係高質既
連登多黃絲

24前都無乜所謂，就算結咗離婚都仲後生
25開始要搵定啲有長揸手嘅

搵錢

91年
仲有一年30

其實講真真係出奇
讀完中學出嚟點都識到其他人
吹兩句啱傾都做到朋友啦
你除咗返工平日生活有咩搞？

你𠵱家話要拍拖其實都已經係呻緊冇女啦
我就覺得你同怨緊冇乜分別

你就唔使噉激動起哂鋼打噉大篇嘢
唔好將我俾你嘅建議當係我強加你度
我邊句似逼你一定要跟我嗰套呢？
你嘅人生鍾意點過邊個逼到你？
只係覺得擴闊你嘅圈子識女都易啲啫
你唔buy我建議都冇所謂

岩岩分左手 女又無 錢又無